---
title: Управляйте ботом из чата - Круглосуточный стрим
date: 2020-07-04 20:21:35
tags:
---

<iframe style="height: 450px" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/LDKSZw4b4RQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

На стриме можно отдавать команды боту в чате и он будет делать их в Майнкрафте. Можно использовать команды импакта, баритона и мои собственные.

**IP Сервера**: 2b2t.org.ru

## Коды управления <sup><i>новое</i></sup>

Терперь можно управлять ботом единолично, без того, чтобы кто-то другой мешал. Для этого есть коды управления, которые даются на 1, 3 и 5 минут. Получить их можно будет тут.

Применить код очень просто. Надо просто написать в чате ```.control код```  и вверху экрана появится таймер с вашим ником.

<stream-codes></stream-codes>

## Перемещение:

Перемещаться можно несколькими способами.

### .goto

 - ```.goto 999 999```
   - Перемещает на 999 по x и 999 по z
 - ```.goto 999```
   - Перемещает на 999 по y
 - ```.goto 999 999 999```
   - Перемещает на 999 по x, 999 по z и на 999 по y

Координаты должны быть больше 500 по модулю

### .goto с названием

Можно перемещаться к блокам и объектам. Названия блоков можно посмотреть [здесь](https://minecraft-ids.grahamedgecombe.com/) (например crafting_table), а список извесных мне объектов вот:

 - ```.goto portal```
 - ```.goto end_portal```

координаты эндер порталов за пределами радиуса 10к можно поискать [тут](https://www.chunkbase.com/apps/stronghold-finder#-4172144997902289642) (нужно выбрать версию Java 1.9-1.12)

### .b follow

Следует за чем-то. Можно ввести например ```.b follow entity player``` или ```.b follow entity item``` или ```.b follow entity cow```.

### .fix

Если игрок застрял, введи ```.fix``` и он будет двигаться в разные стороны.

### .b invert

Повернуть назад

### .b cancel / .b stop / .goto cancel

Эта команда останавливает бота.

### Остальное

Более полный список передвижений можно найти [здесь](https://github.com/cabaletta/baritone/blob/master/USAGE.md).

## Крафт

Механика крафта написана мной, поэтому команды все от меня. Чтобы открыть инвентарь, надо ввести ```.e```. При открытом инвентаре все прочие команды, кроме ```.move``` и ```.slot``` недоступны.

Чтобы открывать верстаки, сундуки и прочее, надо воспользоваться командой ```.goto``` с названием нужного блока.

### .move

Эта команда перемещает предметы по слотам. Есть три возможных функции

 - l - переместится на слот и нажать левый клик
 - r - переместится на слот и нажать правый клик
 - m - просто переместиться на слот

После функции идут номера слотов, в которые надо переместится перед тем, как нажать. Можно указать просто один номер слота, несколько номеров через запятую или последовательность через две точки (например 1..4 превратится в 1,2,3,4).

Эти функции можно соединять знаком +.

Номера слотов можно увидеть на этой картинке:

{% asset_img "slots.png" %}

Вот несколько примеров команд:

 - .move m1
 - .move l1,28
 - .move l28+r47..50+l51+l8

<br/>

### .craft

Есть макросы команды ```.move``` для крафта. Пока я добавил только крафт верстака ```.craft crafting_table слот_с_бревнами слот_куда_положить_верстак```.

### .slot

Команда слот просто жмет кнопки от 1 до 9. Можно использовать также вне инвентаря.

## Разные полезные телодвижения

### .t hunt

C ```.t hunt``` можно охотиться на указанные объекты (игроки, животные). Настраивать это можно через ```.set hunt```.

### .b farm

С помощью  ```.b farm``` можно искать и собирать урожай. Если ты видишь грядку арбузов - введи ```.b farm``` и они будут собраны.

### .b mine

Ищет блоки и ломает их. Список с названиями блоков [тут](https://minecraft-ids.grahamedgecombe.com/) (например crafting_table).

### .b tunnel

Эта команда копает почти прямой тонель в один блок.

### .b build

Можно строить различные схематики. Например ```.b build crafting_table.schematic``` чтобы поставить верстак. Присылайте мне свои схематики, чтобы я добавил их боту в комментах

{% asset_img "schematics.png" %}

## Способности

 - ```.t killAura```
   - Бьет все, что видит
 - ```.t aimBot```
   - Смотрит на все, что видит
 - ```.t jesus```
   - Ходит по воде

## Полный список разрешенных команд:

Я описал не все команды, все вот:

.e, .slot, .tps, .players, .goto, .t killAura, .t hunt, .t aimBot, .t jesus, .set, .help, .b thisway, .b goal, .b goto, .b cancel, .b stop, .b mine, .b follow, .b wp, .b build, .b tunnel, .b farm, .b axis, .b explore, .b invert, .b version
